# SeaSlack

> 海底基础设施建设方案头脑风暴



## 项目初衷

​	**现代陆地城市虽然是我们使用最久的群居方式, 但是有许多问题仍然是短期内无法解决的, 例如:**

1. 交通问题

   ​	大中型城市经常会出现交通拥堵的问题, 除了不同国家各自的司机行为偏向和法规意识区别以外, 目前消费级别的出行技术被限制在二维平面内也是一个重要问题. 虽然存在载人多旋翼和直升机等现成的技术, 但是法规/能耗/噪音/安全问题在短时间内也难以得到解决.

2. 极端气候

   ​	对于地表的极端气候, 例如龙卷风/台风/洪水/海啸, 我们人类还没有有效的办法去阻止其对城市的破坏.

3. 海平面上涨

   ​	最近，威廉和玛丽弗吉尼亚海洋科学研究所（VIMS）的研究人员发布了美国海岸线2019年度报告, 发现海平面上升速度远超历年水平，呈明显上升趋势, 预计2200年全球海平面或上升十米. 这会导致许多经过多年建造的城市被淹没无法使用, 人类可利用陆地面积大幅度减少.



​	**与此同时, 我们发现, 假设技术手段允许, 在海底建立现代化城市则会有效避免这些问题:**

1. 可实现的三维立体交通

   ​	水下MAV已经是非常成熟的技术, 在一个海底建筑群中可以轻松实现任意两点间的点对点运输, 在地面城市的空中运输的各个问题也会迎刃而解.(例如安全性/噪音/能耗)

2. 躲避地面极端气候

   ​	地面极端气候不会传递到海底, 因此

3. 海平面上涨对于海底生活不是问题



​	海底建筑群不单单能够解决上述问题, 还能够带来一些新的好处:

1. 在水下运作可以保障非常强的隐秘性, 海底活动难以被卫星和无人机侦查
2. 扩大陆地居住面积, 70%的地标被海洋覆盖, 技术就绪的情况下无疑是一片超级新大路
3. 同样为封闭环境, 相比于火星生活, 具有和地球同等的重力加速度G值, 人类天然适应



## 子项目分支

​	此项目为头脑风暴项目, 我们在这里仅仅讨论一套以当前技术可行的方案, 暂时不需要考虑如何执行. 然而对于整个方案, 应该分为两个方面去讨论:

1. 如何做到: 我们需要从各个角度解决整个方案的可行性问题, 包括技术/法律/城市规划等
2. 为什么要做到: 在具有上述优势的前提下, 这套设施能在多大程度上服务于我们当前的生产生活

​	具体来说, 我们将讨论的内容按照以下结构划分: 

* 技术方案: 挑战水下常态化生活, 首先需要解决一系列结束问题
  * 材料
  * 结构方案
  * 生命保障系统
  * 垃圾/污水处理系统
  * 能源
  * 通信
  * 交通运输
* 城市规划方案 : 在水下的城市结构设计必定和陆地不一样, 需要重新考虑
* 应用场景 : 水下建筑群能够发挥的用途不止居住, 还有科研/种植等等
* 法律问题 : 主权问题如何解决
* 融资 : 在所有方案都完备的情况下, 我们可以考虑融资开始搭建原型

​	

------------------------



​	我们一定能够打破重重阻碍, 一起建造出新的亚特兰蒂斯, 一个由纯技术创新驱动的乌托邦~





